const auxiliarcadiz2022 = [
     { question: "1. Es la unidad de información más pequeña manipulada por el ordenador", answers: ["Byte", "Bit", "Dot", "Octet"], correct: 1 },
    
    { question: "2. Software que recopila información de un ordenador y lo transmite a una entidad externa sin el conocimiento/consentimiento del propietario:", answers: ["Adware", "Ramsomware", "Troyano", "Spyware"], correct: 3 },
    
    { question: "3. ¿Qué es el 'Swapping' en el contexto de un sistema operativo?", answers: ["El intercambio de información entre aplicaciones", "Técnica que permite a un usuario disponer de varios entornos gráficos en un Sistema Operativo", "Técnica que permite mover bloques o fragmentos de códigos desde la memoria principal a un dispositivo de almacenamiento y viceversa", "Técnica empleada en la actualización del Sistema Operativo"], correct: 2 },
    
    { question: "4. ¿Cómo se llama el software que permite al sistema operativo reconocer y utilizar los diferentes dispositivos?", answers: ["BIOS", "Controladores", "Aplicaciones de sistema", "Ninguna es correcta"], correct: 1 },
    
    { question: "5. ¿Qué denominación reciben los programas destinados a resolver los problemas planteados por los usuarios?", answers: ["Software de aplicación", "Sistema Operativo", "Software de Base", "Software de programación"], correct: 0 },
    
    { question: "6. ¿Cuál de los siguientes no relacionarías con el escaneo de imágenes?", answers: ["WIA", "SAMBA", "TWAIN", "SANE"], correct: 1 },
    
    { question: "7. La tecnología RAID sirve para:", answers: ["Poder acceder a equipos que están ubicados en otros lugares pero no conectados a la misma red", "Almacenar una copia de los datos que con más probabilidad requerirá a continuación el procesador", "Ayudar en la toma de decisiones", "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"], correct: 3 },
    
    { question: "8. La Herramienta Visual Studio de Microsoft la podemos clasificar como:", answers: ["Software de sistema", "Software de aplicación", "Software de programación", "Software base"], correct: 2 },
    
    { question: "9. ¿Cómo se llama la aplicación de firma realizada por el Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas que permite firmar documentos electrónicamente con el certificado digital?", answers: ["AutoFirma", "Clienteligero", "DocuFirma", "Firmadoc"], correct: 0 },
    
    { question: "10. ¿Qué controla el NorthBridge?", answers: ["El tráfico entre la memoria RAM y los puertos PCI", "El tráfico entre la memoria RAM y los puertos USB", "El tráfico interno de la BIOS", "El tráfico entre la memoria RAM y el procesador"], correct: 3 },
    
    { question: "11. ¿Cuál de las siguientes respuestas se corresponde con periféricos de entrada del ordenador?", answers: ["Ratón, monitor y teclado", "Webcam, altavoz y pantalla", "Micrófono, ratón y teclado", "Altavoz, ratón y teclado"], correct: 2 },
    
    { question: "12. La memoria RAM es:", answers: ["La memoria volátil del ordenador", "Un tipo de almacenamiento externo", "Un dispositivo para el almacenamiento de mensajes", "La memoria cache del procesador"], correct: 0 },
    
    { question: "13. La BIOS es:", answers: ["Un circuito para controlar los buses", "El Sistema Básico de Entrada Salida", "El controlador de la memoria RAM", "La memoria EEPROM de la placa base"], correct: 1 },
    
    { question: "14. ¿Qué puerto usa principalmente el protocolo RDP?", answers: ["3389", "2600", "8123", "8080"], correct: 0 },
    
    { question: "15. Actualmente Microsoft Windows lleva integradas características de seguridad, como el Antivirus Microsoft Defender, que al estar activo permite:", answers: ["Un examen completo del equipo, un examen personalizado y un examen sin conexión (para detección de malware especialmente difícil de descubrir)", "Una licencia de 6 meses. Pasado el periodo, pasa a ser versión limitada sin disponer de examen personalizado", "Windows no dispone de antivirus propio", "El antivirus de Windows no es gestionable por el usuario y no permite un examen del equipo personalizado"], correct: 0 },
    
    { question: "16. En un Sistema Operativo Windows, RPC son las siglas de:", answers: ["Remote Processor Control", "Remote Procedure Call", "Reset Procedure Call", "Los sistemas operativos Windows no implementan RPC"], correct: 1 },
    
    { question: "17. Hyper-V es la tecnología desarrollada por Microsoft que permite:", answers: ["Cambiar el estado del Procesador de modo real a protegido", "Hyper-V no está desarrollado por Microsoft. Es software con licencia GNU", "Ejecutar varios sistemas operativos como máquinas virtuales", "Interacción entre varios Active Directory dentro de un mismo dominio"], correct: 2 },
    
    { question: "18. ¿Cuál es el sistema de ficheros que permite seguridad a nivel de control de listas de acceso (ACL)?", answers: ["NFSS", "FAT32 y NFSS", "NTFS", "Las listas ACL son exclusivas de sistemas UNIX y LINUX"], correct: 2 },
    
    { question: "19. ¿Cómo puedo saber qué archivos o carpetas he compartido en la red?", answers: ["Usando el comando SHOW RESOURCES", "Abriendo el explorador de Windows y escribiendo \\\\localhost en la barra de direcciones", "Los dos métodos anteriores son válidos", "Ninguno de los métodos anteriores es válido"], correct: 1 },
    
    { question: "20. ¿Qué es Microsoft Active Directory Domain Services?", answers: ["Es un servicio que proporciona métodos para almacenar datos de directorio y poner dichos datos a disposición de los usuarios y administradores de la red", "Es un servicio de interconexión entre la tecnología RPC usada por Microsoft y Unix", "Es un servicio exclusivo para gestión de almacén de certificados", "Es un método de autenticación"], correct: 0 },
    
    { question: "21. ¿Cuál de las siguientes unidades de información es la que representa mayor capacidad?", answers: ["Gigabyte", "Zettabyte", "Exabyte", "Petabyte"], correct: 1 },
    
    { question: "22. Para agregar usuario a permisos de RDP, se puede usar el siguiente método:", answers: ["A través de la GUI", "A través de la WMF", "Únicamente a través de la consola WMF", "A través de LDAP"], correct: 0 },
    
    { question: "23. Si queremos enviarle un mensaje a un usuario de sesión de terminal server: User08, usaremos el comando:", answers: ["MSGBOX User08 TEXTO MENSAJE", "LANBOX User08 TEXTO_MENSAJE", "MSG User08 TEXTO_MENSAJE", "REPLY User08 TEXTO MENSAJE"], correct: 2 },
    
    { question: "24. Una de las características del cliente de escritorio remoto en Windows 10 es:", answers: ["Permite elegir dispositivos locales en las sesiones remotas", "No permite usar todos los monitores locales en la sesión remota", "Permite cambiar los colores de la fuente en la sesión remota", "Permite usar cuentas de correo como usuario de dominio"], correct: 0 },
    
    { question: "28. Identifica cuál de las siguientes herramientas de conexión para soporte y asistencia remota a usuarios es correcta:", answers: ["Lotus Sametime", "Checkpoint Gateway", "IsIOnline", "First Assistant"], correct: 2 },
    
    { question: "29. Cuando establecemos una conexión de asistencia remota a usuario en pc remoto:", answers: ["Directamente tomamos el control de pc remoto", "El usuario del pc remoto nos envía un token a nuestro mail", "El usuario del pc remoto nos debe autorizar el acceso con privilegios de cambios", "El usuario del pc remoto no puede permitir ningún tipo de asistencia remota"], correct: 2 },
    
    { question: "30. Si necesitamos conectarnos a un equipo remoto para actualizarle los drivers de una impresora que tiene instalada, cuál de las siguientes opciones usaremos:", answers: ["Usaremos el TightVNC ya que permite la transferencia de archivos", "Usaremos VNCDrivers con acceso total a transferencia de archivos", "Usaremos VNCDrivers en modo instalación", "Usaremos PoolDrivers Pro"], correct: 0 },
    
    { question: "31. Si realizamos una conexión mediante Citrix para ejecutar un programa, cómo podemos saber a qué servidor nos hemos conectado:", answers: ["A través de la consola de comandos ejecutando el comando CitrixServerName", "Haciendo click con el botón derecho del ratón en el icono de la conexión de Citrix y entrando en la central de conexiones", "Accediendo a las conexiones de red del equipo e identificando el servidor", "Ninguna de las anteriores es correcta"], correct: 1 },
    
    { question: "32. ¿Cuál de las siguientes opciones NO corresponde a un protocolo de acceso remoto a otro equipo?", answers: ["RDS (Remote Desktop Services)", "SSH (Secure SHell)", "RFB (Remote Frame Buffer)", "Telnet"], correct: 2 },
    
    { question: "33. En una instalación de Citrix Virtual App y Desktop, podemos usar licencias de pruebas:", answers: ["Durante 10 días y 10 licencias", "Durante 45 días y 5 licencias", "Durante 30 días y 10 licencias", "Durante 60 días y 50 licencias"], correct: 2 },
    
    { question: "34. Entendemos por HelpDesk como un servicio de asistencia a los clientes. Su objetivo es resolver los problemas informáticos, y para ello usaremos uno de los siguientes canales, señala la incorrecta:", answers: ["Canal telefónico", "Correo electrónico", "Página web", "Presencial"], correct: 3 },
    
    { question: "37. Si nos conectamos a un servidor mediante RDP, y generamos un listado desde una aplicación cualquiera:", answers: ["Podremos imprimirlo en nuestra impresora siempre que la impresora sea PDF", "Podremos imprimirlo en nuestra impresora siempre que la impresora sea láser", "Podremos imprimirlo en nuestra impresora siempre que esté configurado en la conexión", "Podremos imprimirlo en nuestra impresora siempre que sean documentos RTF"], correct: 2 },
    
    { question: "38. Cuando se usa una sesión remota de Windows, el ancho de banda disponible de la red afecta en gran medida a la calidad de la experiencia. Las diferentes aplicaciones y resoluciones de pantalla requieren configuraciones de red diferentes, por lo que es importante asegurarse de que la red está configurada para satisfacer tus necesidades. para una experiencia de usuario fluida si el tipo de carga es medio, usaremos un ancho de banda de:", answers: ["5 Mbps", "7 Mbps", "3 Mbps", "1,5 Mbps"], correct: 2 },
    
    { question: "39. Como softwares de gestión de incidencias o Help Desk podemos descartar uno de los siguientes:", answers: ["JIRA", "SysAid", "ZenDesk", "Kerberos"], correct: 3 },
    
    { question: "40. Uno de los siguientes programas no corresponde con software para escritorio remoto:", answers: ["AnyDesk", "TeamViewer", "LogInMe", "GoToDesk"], correct: 3 },
    
    { question: "41. El fichero de configuración .rdp creado para conectarnos a un servidor Windows, tiene la posibilidad de cambiar el parámetro del wallpaper editando dicho fichero, si queremos deshabilitarlo:", answers: ["No es posible, dicho fichero no es editable", "Sí es posible, el parámetro es disable wallpaper y se establece a 0", "Sí es posible, el parámetro es disable wallpaper y se establece a 1", "Sí es posible, el parámetro es disable screen y se establece a 0"], correct: 1 },
    
    { question: "51. Se entiende por portal de internet:", answers: ["El área personalizada de los/as interesados/as en su relación con las Administraciones Públicas", "El punto de acceso electrónico cuya titularidad corresponda a una Administración Pública, organismo público o entidad de Derecho Público", "Permite el acceso a través de internet a la información publicada y, en su caso, a la sede electrónica correspondiente", "Las opciones b. y c. son ciertas"], correct: 3 }
];
